3080既你用緊咩火牛

訂左張rog 3080
等緊
自己用緊
ThermaltakeToughpower GF1 750W - TT Premium Edition
cpu 10700k

Recommended PSU
850W
有d淆淆地
有d想換850w又唔知用咩牌子好

750牛推緊TUF3080
但如果換ROG3080既 我都會買隻850以上既牛
ROG果張3080插3條8PIN食電過2PIN卡多D

有d巴打話要用1000w
我又唔係好明
有冇人幫手解釋下

夠推？

用緊giga gaming oc 10900k 750W 未撚驚過

3950X +3090
750W
出果日用到而家

有冇燒過機

d人下下計燒機有時1,2下既電源最大瞬間輸出既 多多都唔夠啦
唔係買隻cheap雞垃圾牛既都唔會著大爆炸有乜大問題啦我估 買返隻靚少少既牛咪得 不過有錢又有位既 有大買大都無乜所謂 反正d火牛保咁多年 分分鐘其他硬件換左幾代 隻牛都未壞
不過我itx撚 買火牛無乜選擇

利申用sf750推左3個月3090 仲未著火大爆炸

我轉返tuf3080之前係用inno3090 用750牛推左3個月都未死

GTW 500w

用1000w係因為隻3080有時候會波動好大
突然間好大w數搞到你隻牛跳制重新開機
其實唔需要我覺得

thanks!巴打既解釋
我隻tt牛夠唔夠做

我都係信官方比既資料
我印象中rog呢張3080
asus係建議850w火牛起跳

ok咁我上850w , 有冇咩 靚仔牌子火牛850w推荐
我只係聽過下 Antec , Seasonic之類

冇,我auto超頻 一啲事都冇

買左silverstone sfx l 1000w

邊度買itx想換牛

咁快買牛，肯定有貨？

部機之前7月砌落 除左卡之外
個陣預750w今代夠用

隻牛都係卡到左先一齊買姐

我都想買，有問過人意見，750W可try，如果要買新就850W或以上

張卡等成世，就咁比佢hold住舊錢…好唔抵

係,無計 供不應求 現貨基本上好少

thanks!

比左幾錢訂？

有興趣，洗唔洗2千？

你肯定你隻GF1夠8pin線
GF1得3條8pin，啱啱好夠你1條插底板兩條插GPU
但你張ROG 3080要插3個8pin

所以你點都係要換牛㗎喇，諗定買邊隻850W好過啦

SF750

外國youtuber好多都配850W
香港啲討論區好多都叫人人1000W

點解用緊3090都要退番3080

發現用唔哂
3080已經夠用
趁仲有價就拿拿聲甩左去算

真， 玩cyberpunk跳過一次

1880

HX1200

Gtr

諗緊買dual 3060ti用750唔知夠唔夠，佢recommend就750

原本3700x 加3080 配750w但唔敢超配
擒日落腦場諗住換1000遲啲配5900x
見隻fsp1200都係1499把心一橫換左

antec 850 金牛

1070用緊Seasonic prime px-1000

白金1200W
超級花

你了解下火牛就知， 正常用得冇事既都係來來去去個四間 ， 出名嘅牌子都係搵個四間代工

只要係個幾間 ， 同全日系電容 ，你要既W數, 基本上都用到5-10年

5900x+3090
用緊1200w thor
應該用到4090都得

Rog3080 + 9700k 用緊隻舊850w

fsp 1200

好7啲線

1600w先夠

Seasonic最少伏

最少貨

cooler master 650w

1200w

5900x 3080 itx 建議用邊隻牛？

sf750
唔介意用姑媽咪v850

5900X+ ROG 3090
Corsair AX1000

5600x + 3080 master
sf750

搞笑， 顯示卡就驚死用唔盡買3080 up, 牛就驚死用唔哂550~750watt

我已經係用緊張rog 3080 +3700x
用緊antec hcp 1000w plat 火牛

順帶一提 我未確定到係cyberpunk 隻game本身有問題 定係
display card 問題 定其他原因
我而家一玩cyberpunk 差唔多1日會熄一次機
但玩metro exdous , borderlands 3 呢d未試過自己熄機
講緊要熄左電源

r5 2600+3080
antec 650w
full load未試過死機
準備upgrade上r5 5600x

準備撻訂啦 啱啱已經跪低咗做中國公司

1000W

啲線好柒硬

Corsair AX1600

未換或要換 其實冇必要買850
直上 1000 1200 只係差幾舊水
有1000w 隻牛打機時 最盡食佢60% 70% 唔會發熱 都會長壽D
下下食到9成 其實冇問題 但係一定會發熱
3080個炒價又肯比多2千 但買隻牛成個系統命脈就慳到盡係乜野羅輯

sorry 唔太熟硬件details野
我部機都係靠巴打出list

多謝巴打的意見
SeaSonic Focus GX 1000 Gold 1000w 80Plus Gold點睇
金牌夠做啦掛

Seasonic GX1000

我就係用GX1000
不過我個張係msi 3090

金 銀 銅 只轉換效率 唔想買貴野 1000W 普通牛真係唔貴
推3090 大約行6成 夏天都涼浸浸

FSP PT 1200

人地叫你用850就用850？
買1000-1200預升級喇

明哂

ok 巴打有心講明哂 感激

電費長計 點解唔投資喺硬件上？

橫掂啲錢係到 等上3080ti再比多幾百搶頭香分分鐘重仲快

我用1200白金 10年保 每日幾毫子
15000蚊買3090大有人在 1500蚊買牛慘過死全家
講轉換效率邊有人理你 又話果幾個%唔知幾耐先慳得番

sf750

你1000w牛唔係長期隻牛都食1000w喎

個24pin頭

ROG 750

1000w仲用金牛

講緊轉匯率

代機
轉換率低好多架

ic get到講咩了

紅石

5950x+ rog 3090 唔超，1000w使唔使換住？

我知講咩了
get錯第d
因為之前見過人講d咩轉換率係1000w牛 80%轉換率=隻牛比盡出得800w電

唔需要

on9
80%轉換率係講
100w in 個牛 ，個out 得80w

同樣要做到out 100w, 要125w in先做到

1000w揀邊隻好
seasonic prime ultra定賊船hx1000

seasonic prime ultra

YS就係諗起果d低能野 自己get錯
又見過有d以為1000w牛=食足1000w 待機都係咁多

Cooler Master V Series™ V850 SFX — 850W 80 PLUS® Gold SFX MPY-8501-SFHAGV-UK

利申未買

家下買sfx牛不如比少少買新出果隻1000w既sfx-l牛

利申早1,2個月先岩岩買完sf750

睇到上面的對話終於知道點解啲人咁鍾意
火牛買到岩岩好夠

原來咁多人以為 1000W 火牛 就長期用1000W

唔熟電腦野既真係好多都咁以為唔係一個兩個既事
特別係轉換率果個

因為NR200

又係你，老是常出現

silverstone新嗰幾隻好似話嘈到仆街

扯到隻牛90% load，係沒覺得自己消費好smart。

呢隻邊到有得買 周圍問都話冇貨要等到1月尾

咁大獲

一張簡單既curve 解釋左點解我地咁鍾意寧願買大隻牛都唔買到岩岩好

咁有時又無得揀既
之前砌SFX無大W數既牛 比盡都係得750
係呢排先多左850W~1000W既牛

同埋有d係乜撚都盲推人用過千W既牛
係形容到誇張到唔買大d就一定會電腦大爆炸咁

rm850x冇OC過

用呢張圖黎講，3080+普通cpu
打機果時全部機大約draw450w, 850w 牛應該效率最高
3090 就1000w 牛效率最高

我睇到嘅係預大一倍火數嘅牛都只係提高3%efficiency

你真係唔識㗎喎
上面張圖啲線係指
兩種市電係gold既轉換率

你閱讀障礙症？我咪講緊我睇到50%同100%load係efficiency既分別
你以為我講一倍係115v Vs 230v?

好多牛一過50% load
轉換效率會急跌
不過老老實實 除非你部機24/7咁開 唔係嘅話同樣係80+ gold分別唔係咁大

睇落都係最多差3%咁上下

除非70-80%以上loadimg會令線材電容之類損耗好明顯
唔係我覺得都唔需要特別預大火數

*loading

我個陣好無聊 拎左個百分比差 假設自己每日會用8個鐘
用幾多年可以回到本
結果係保養期內就回到本

順帶一提 上面D圖 全部都好ideal

呢張圖應該比較actual d 去表達靚牛同cheap牛個分別

利申d 資料全部都係toms hardware拎的

最緊要要明白買大牛唔係問題
但唔好買隻大牛但拎去行低loading
效率會好差

我部機會長開最近買咗隻鈦金準備換
隻HX750就快 8 年

i7 4790 + 3080
CM 750W

我用緊隻SFX L 好似冇呢D 問題WO
有冇開箱評測睇下

10900kf+3090
乜都超一餐
ax1500i

岩岩睇完官方果個人,
我最同意係佢D 線真係ON9 硬
如果用落NR200P , 真係玩死人
頂住DISPLAY, 又難走線

Display 會放下面 with B550-I
唔會用 NR200P 送果條 Riser Cable, 因為佢只有 PCIe 3.0
唔夾 3080 RTX
aio 會同 CPU parallel
只用 M.2，線會盡少